國泰裁員：政府注資兼貸款 議員憂國泰無力償還恐成巨額壞賬

政府今年6月破天荒動用土地基金，向國泰航空注資273億港元，其中78億港元屬過渡貸款，國泰每次提取貸款後，需在18個月內連同息率償還；其餘197億港元為優先股，需償還遞增股息，首3年為3%。由於國際航空運輸協會(IATA)早前已預言航空業最快2024年才開始復甦，有議員坦言，以國泰現時經營狀況，不相信國泰可按時還債，憂慮上述財政安排恐成政府庫房的巨額壞賬。

議員鄭松泰說，國泰大規模裁員並放棄港龍品牌，對早前注資國泰的政府而言，這是最不利的決定，因代表該企業已無法賺錢，「我唔相信佢有能力還債」，鄭形容現時國泰猶如需政府救助、又無法償還債務的「殭屍企業」。

鄭批評政府6月繞過立法會注資國泰時，高官理應看到疫情無法在短時間內完結，他認為上述注資有機會成為庫房壞賬，事件亦證明財政司司長陳茂波當時稱注資屬「商業決定」、「有合理投資回報」的說法是胡說八道。他形容政府今次投資失利，「如果政府以為佢還到(債)，咁真係太天真！」

另外，有消息指國泰裁員後，政府注資能助國泰撐多2年以上，惟國泰約8個月後即要向政府支付3%利息，政府亦無打算再向國泰注資或借貸。

唔驚! 有阿爺睇住

爺你老母

賣比國航

應該點都早過海洋公園還錢先

明日大魚條數先甘
中斯產準備加稅未

帝國航空

特區政府大撚把錢，驚閪

賣比大灣區航空

賣比海航

是撚但啦 納稅人d錢好多已經被壞帳

海航 = 民企

佢本身都就死

海航買完國泰就變國航

香港唔會出到半澤直樹

蝕俾國泰好過俾鄰國吸血

快啲燒晒啲錢去，財散人安樂。

直接全民派錢！